# Korean translation for the HTML5 Boilerplate and its website.
# Copyright (C) 2012
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# Juntai Park <rkjun@me.com>, 2012.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2012-06-21 15:15+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2012-06-21 15:15+0900\n"
"Last-Translator: Juntai Park <rkjun@me.com>\n"
"Language-Team: Korean <html5jsstudy@groups.facebook.com>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: src/index.html:10
msgid "HTML5 Boilerplate - A rock-solid default template for HTML5 awesome."
msgstr "HTML5 Boilerplate - A rock-solid default template for HTML5 awesome."

#: src/index.html:21
msgid "Now offered in:"
msgstr "다른 언어로 보기:"

#: src/index.html:35
msgid "A rock-solid default for HTML5 awesome."
msgstr "멋진 HTML5 를 위한 견고한 기본 스타일."

#: src/index.html:37
msgid "I'm new here: plz explain why it's good, first."
msgstr "처음 방문했어요: 우선 뭐가 좋은지 설명해 줘요."

#: src/index.html:40
msgid ""
"HTML5 Boilerplate is the professional frontend developers's base HTML/CSS/JS "
"template for a fast, robust and future-safe site."
msgstr ""
"HTML5 Boilerplate 는 프로페셔널한 프론트엔드 개발자의 빠르고 강력한 미래형 "
"사이트를 만들기 위한 기본 HTML/CSS/JS 템플릿입니다."

#: src/index.html:41
msgid ""
"After more than four years in iterative development, you get the best of the "
"best practices baked in: cross-browser normalization, performance "
"optimizations, even optional features like cross-domain XHR and Flash. A "
"starter Apache <code>.htaccess</code> config file hooks you up with caching "
"rules and preps your site to serve HTML5 video, use @font-face, and drop "
"your site's filesize by half with robust gzipping."
msgstr ""
"4년이상의 반복적인 개발을 통해, 최고만을 엄선하여 모범사례를 "
"만들었습니다: 크로스 브라우저의 정상적인 작동 지원, 성능 최적화, "
"크로스 도메인 XHR 과 Flash 관련 옵션도 제공해요. "
"아파치용 <code>.htaccess</code> 설정파일에는 캐싱 룰을 작성하여, "
"HTML5 비디오, @font-face 에 대응하고 있습니다. 강력한 gzipping 으로 "
"사이트의 파일사이즈를 절반으로 떨어뜨렸구요. "

#: src/index.html:42
msgid ""
"Boilerplate is not a framework, nor does it prescribe any philosophy of "
"development, it's just got some tricks to get your project off the ground "
"quickly and right-footed."
msgstr ""
"Boilerplate 는 프레임워크가 아닙니다. 어떠한 개발철학을 규정짓거나 하지 "
"않고, 단지 여러분의 프로젝트를 쉽고 빠르게 진행할 수 있는 몇가지 트릭을 "
"제공합니다."

#: src/index.html:45
msgid "Why it is good"
msgstr "좋은 점들"

#: src/index.html:47
msgid "Cross-browser compatible (IE6+, yeah we got that.)"
msgstr ""
"크로스 브라우저 호환 (IE6+, 물론 지원해요.)" 

#: src/index.html:48
msgid "HTML5 ready. Use the new tags with certainty."
msgstr ""
"HTML5 의 새로운 태그들을 사용했음."

#: src/index.html:49
msgid "Optimal caching and compression rules for grade-A performance"
msgstr "A등급 성능을 위한 최적화 캐싱과 압축 룰"

#: src/index.html:50
msgid "Best practice site configuration defaults"
msgstr "사이트 기본 설정에 대한 최고의 모범사례"

#: src/index.html:51
msgid "Mobile browser optimizations"
msgstr "모바일 브라우저 최적화"

#: src/index.html:52
msgid ""
"Progressive enhancement graceful degradation &hellip; yeah yeah we got that"
msgstr ""
"우아한 퇴보(graceful degradation)와 점진적 향상(Progressive enhancement) "
"&hellip; 을 적용했어요"

#: src/index.html:53
msgid "IE specific classes for maximum cross-browser control"
msgstr "크로스 브라우저 제어의 최대화를 위해, IE만의 클래스 사용"

#: src/index.html:54
msgid "Handy .no-js and .js classes to style based on capability"
msgstr "간편한 .no-js 와 .js 클래스를 사용해서 기능에 맞춘 스타일"

#: src/index.html:56
msgid "<code>Console.log</code> nerfing so you won't break anyone by mistake."
msgstr "<code>Console.log</code> 로 브라우저가 다운되는 문제를 해결함."

#: src/index.html:57
msgid "Never go wrong with your doctype or markup!"
msgstr "doctype  markup 은 완벽하므로, 절대 잘못될 수 없음!"

#: src/index.html:58
msgid "An optimal print stylesheet, performance optimized."
msgstr "성능 최적화된 프린트 스타일 시트"

#: src/index.html:59
msgid "iOS, Android, Opera Mobile-adaptable markup and CSS skeleton."
msgstr "iOS, 안드로이드, 오페라 모바일에 대응하는 마크업과 CSS 뼈대(skeleton)."

#: src/index.html:60
msgid ""
".clearfix, .visuallyhidden classes to style things wisely and accessibly."
msgstr ".clearfix, .visuallyhidden 클래스에서 현명하고 접근성높은 스타일 적용."

#: src/index.html:61
msgid ""
".htaccess file that allows proper use of HTML5 features and faster page load"
msgstr ""
"HTML5 기능의 올바른 사용과 빠른 페이지로딩을 .htaccess 파일에 적용"

#: src/index.html:62
msgid "CDN hosted jQuery with local fallback failsafe."
msgstr "CDN 호스팅의 jQuery 를 사용하고, 실패시 로컬에서 호출하도록 적용"

#: src/index.html:63
msgid ""
"Think there's too much? The HTML5 Boilerplate is delete-key friendly. :)"
msgstr "너무 많은 기능이 있나요? HTML5 Boilerplate 은 delete 키와 친해요. :)"

#: src/index.html:66
msgid "Want to dive in?"
msgstr "한번 써볼래요?"

#: src/index.html:72
msgid "Download Boilerplate {{ version }}"
msgstr "다운로드 Boilerplate {{ version }}"

#: src/index.html:72
msgid "Updated Feb 19th"
msgstr "2월 19일 업데이트됨"

#: src/index.html:75
msgid "<u>Download</u> Boilerplate "
msgstr "<u>다운로드</u> Boilerplate "

#: src/index.html:75
msgid "Keep the hints and links"
msgstr "링크와 힌트를 남겨둠"

#: src/index.html:76 standard input:78
msgid "or"
msgstr "or"

#: src/index.html:77
msgid "<u>Download</u> Boilerplate \"stripped\""
msgstr "<u>다운로드</u> Boilerplate \"stripped\""

#: src/index.html:77
msgid "No comments, just the bizniss."
msgstr "주석없음, 실서비스용."

#: src/index.html:79
msgid "<u>Customize</u> Boilerplate"
msgstr "<u>사용자정의</u> Boilerplate"

#: src/index.html:79
msgid "100&#37; hipster."
msgstr "100&#37; 내맘대로."

#: src/index.html:85
msgid "jQuery"
msgstr "제이쿼리(jQuery)"

#: src/index.html:86
msgid "Minified"
msgstr "압축판(Minified)"

#: src/index.html:87
msgid "Unminified"
msgstr "비압축판(Unminified)"

#: src/index.html:91
msgid "Server Config"
msgstr "서버 설정"

#: src/index.html:97
msgid "Others"
msgstr "기타"

#: src/index.html:98
msgid "All IE classes"
msgstr "IE의 모든 클래스"

#: src/index.html:99
msgid "script.js & plugin.js"
msgstr ""

#: src/index.html:100
msgid "Google Analytics Snippet"
msgstr "Google Analytics 스니펫"

#: src/index.html:101
msgid "Ant Build Script"
msgstr "Ant 빌드스크립트"

#: src/index.html:104
msgid ""
"<a href=\"http://2.jverrecchia-initializr.appspot.com/builder?mode=h5bp&amp;"
"\" id=\"builder-download\" name=\"custom\">Download!</a> Need more options? "
"Visit <a href=\"http://initializr.com\">Initializr</a>"
msgstr ""
"<a href=\"http://2.jverrecchia-initializr.appspot.com/builder?mode=h5bp&amp;"
"\" id=\"builder-download\" name=\"custom\">다운로드!</a> 더 많은 옵션이 필요"
"하다면 <a href=\"http://initializr.com\">Initializr</a> 에 방문해보세요"

#: src/index.html:109
msgid "Read the docs"
msgstr "문서 읽기"

#: src/index.html:110
msgid "Contribute on Github "
msgstr "깃헙(Github)으로 기여하기 "

#: src/index.html:111
msgid "Follow on twitter"
msgstr "Twitter 팔로우하기"

#: src/index.html:115
msgid "HTML5 Boilerplate is 3.0!"
msgstr "HTML5 Boilerplate 는 3.0 이에요!"

#: src/index.html:116
msgid "Monday, Feb 6th, 2012"
msgstr "2012년 2월 6일, 월요일"

#: src/index.html:117
msgid ""
"The key feature of this update is making Boilerplate smaller. Most of the "
"changes have been working towards that. We have significant work done to our "
"build script, so much so that we thought it <a href=\"https://github.com/"
"h5bp/ant-build-script\">deserved its own repository</a>. Meanwhile, here is "
"what's new."
msgstr ""
"이번 업데이트의 주요기능은 Boilerplate 를 보다 작게 만든 거에요. 대부분의 "
"변경사항이 작게 만드는데 초첨을 맞췄어요. 우리의 중요한 작업을 위한 빌드스크"
"립트를 <a href=\"https://github.com/h5bp/ant-build-script\">우리의 저장소에 "
"보관</a>하기로 했어요. 그럼 이제 새로운 변경사항을 소개할께요."

#: src/index.html:120
msgid "Changelog"
msgstr "변경내역"

#: src/index.html:121
msgid ""
"3.0 gets some major updates <a href=\"https://github.com/h5bp/html5-"
"boilerplate/compare/v2.0...v3.0\">Here are all the commits since last "
"release</a>."
msgstr ""
"3.0 은 몇몇 주요 업데이트를 했어요. <a href=\"https://github.com/h5b"
"p/html5-boilerplate/compare/v2.0...v3.0\">이 링크에 마지막 릴리즈이후 "
"커밋된 모든 내용을 담고 있어요</a>."

#: src/index.html:122
msgid "Should you upgrade existing sites</a>? Short answer: nah, you're good."
msgstr ""
"기존 사이트를 업데이트해야할까요</a>? 짧게 답하자면: 아뇨, 안해도 돼요."

#: src/index.html:124
msgid "Significant changes"
msgstr "주요 변경사항"

#: src/index.html:127
msgid ""
"Removed a lot of folders: <code>/demos</code>, <code>/test</code>, and "
"<code>/js/mylibs</code>."
msgstr ""
"많은 폴더를 지웠어요: <code>/demos</code>, <code>/test</code>, 그리고 "
"<code>/js/mylibs</code>."

#: src/index.html:129
msgid "Build script is now a separate project"
msgstr "빌드스크립트는 별도의 프로젝트로 분리했어요"

#: src/index.html:129
msgid "node.js build script"
msgstr "node.js 빌드스크립트"

#: src/index.html:129
msgid "ruby/rake build scripts"
msgstr "ruby/rake 빌드스크립트"

#: src/index.html:129
msgid ""
"Read about <a href=\"/docs/#build-scripts\">how to get and use the build "
"script</a>"
msgstr ""
"<a href=\"/docs/#build-scripts\">빌드스크립트를 얻고 사용하는 "
"방법</a>에 대해 읽기"

#: src/index.html:130
msgid "Respond.js is no longer available by default. "
msgstr "Respond.js 는 기본적으로 사용하지 않기로 했어요. "

#: src/index.html:136
msgid ""
" Chromeframe no longer applied via script. IE6 users are served links to "
"install Chromeframe or visit Browsehappy to choose an alternative browser.  "
msgstr ""
"Chromeframe 은 스크립트로 적용하지 않기로 했어요. IE6 사용자는 Chromeframe "
"을 설치할 지, 아니면 Browse Happy 를 방문해서 다른 브라우저를 선택하게 "
"할 지 링크를 표시합니다.  "

#: src/index.html:137
msgid "Meta viewport updated to prevent iOS scaling bugs.  "
msgstr ""
"iOS 의 스케일링 버그(scaling bugs)를 막기 위해 Meta 속성의 viewport "
"를 업데이트했어요.  "

#: src/index.html:138
msgid ""
"<code>html</code> IE classes now target lower than a specific version rather "
"than explicitly specified versions.  "
msgstr ""
"<code>html</code> 안의 IE 클래스는 명시적으로 지정된 버전보다 낮은 버전을 "
"적용하도록 했어요."

#: src/index.html:139
msgid ""
"Switch back to the optimized asynchronous Google Analytics snippet instead "
"of using <code>Modernizr.load</code>.  "
msgstr ""
"<code>Modernizr.load</code> 대신 최적화된 Google Analytics 의 스니펫을"
"사용하도록 했어요.  "

#: src/index.html:140
msgid "Drop <code>defer</code> from all scripts to avoid legacy IE bugs."
msgstr ""
"오래된 IE 버그를 피하기 위해 모든 스크립트에서 <code>defer</code> 를 "
"제거했어요."

#: src/index.html:141
msgid "Design of the 404 has been improved."
msgstr "404 페이지의 디자인을 개선했어요."

#: src/index.html:146
msgid ""
"Removed default font sizes and line heights to provide a much better robust "
"default.  "
msgstr "보다 나은 기본환경을 제공하기 위해 기본폰트사이즈와 행간은 삭제했어요. "

#: src/index.html:147
msgid ""
"Additions made to normalize.css and to provide better default typography."
msgstr ""
"보다 나은 타이포그래피를 제공하기 위해 normalize.css 를 추가했어요."

#: src/index.html:148
msgid "More robust .ir helper class."
msgstr "보다 강력한 .ir 헬퍼 클래스."

#: src/index.html:149
msgid ""
"No more forced scrollbars, this impedes projects like jQuery UI, and others "
"in calculating widths."
msgstr ""
"jQuery UI 프로젝트와 다른 폭을 계산하는 라이브러리등에 영향을 주지 않도록 "
"더이상 스크롤바를 강제하지 않아요."


#: src/index.html:153
msgid "Project"
msgstr "프로젝트"

#: src/index.html:155
msgid "Updated to Modernizr 2.5"
msgstr "Modernizr 2.5 로 업데이트"

#: src/index.html:156
msgid "Updated to jQuery 1.7.1"
msgstr "jQuery 1.7.1 로 업데이트"

#: src/index.html:157
msgid "Improved .htaccess"
msgstr ".htaccess 개선"

#: src/index.html:163
msgid "Videos"
msgstr "비디오"

#: src/index.html:167
msgid "Ready to get started?"
msgstr "시작할 준비됐나요?"

#: src/index.html:167 standard input:170
msgid "new!"
msgstr "신규!"

#: src/index.html:170
msgid "Intro to the Build Script"
msgstr "빌드스크립트 소개"

#: src/index.html:173
msgid "Get the lowdown in 40 minutes, flat!"
msgstr "40분만에 핵심 파악하기!"

#: src/index.html:177
msgid "Dig deeper in 60 minutes"
msgstr "60분동안 깊게 파헤치기"

#: src/index.html:182
msgid "Brought to you by"
msgstr "공헌한 사람들"

#: src/index.html:184
msgid "Front-End Web Developer"
msgstr "프론트엔드 웹 개발자"

#: src/index.html:186
msgid "Open Web Vigilante"
msgstr "오픈 웹 개발자"

#: src/index.html:187
msgid "Front end Developer"
msgstr "프론트엔드 개발자"

#: src/index.html:188
msgid "Open Web Developer"
msgstr "오픈 웹 개발자"

#: src/index.html:190
msgid "Freelance web developer"
msgstr "프리랜서 웹 개발자"

#: src/index.html:200
msgid "More Contributors"
msgstr "그외 공헌자들"

#: src/index.html:203
msgid ""
"It would not have been possible without the efforts of these superheroes:"
msgstr "아래 슈퍼히어로들의 노력없이는 불가능했을 거에요:"

#: src/commentarchive.html:11
msgid "Comment archive : HTML5 Boilerplate"
msgstr "댓글 보관소 : HTML5 Boilerplate"

#: src/commentarchive.html:33
msgid "Comment Archive"
msgstr "댓글 보관소"

#: src/commentarchive.html:34
msgid "from before October 26th 2010"
msgstr "2010년 10월 26일이전부터"

#: src/commentarchive.html:38
msgid "Comments"
msgstr "댓글"

#: src/commentarchive.html:58
msgid ""
"Please enable JavaScript to view the <a href=\"http://disqus.com/?"
"ref_noscript=boilerplate\">comments powered by Disqus.</a>"
msgstr ""
"댓글을 보기 위해서는 자바스크립트를 켜놓으세요. <a href=\"http://d"
"isqus.com/?ref_noscript=boilerplate\"> powered by Disqus.</a>"

#: src/template/404.html:5
msgid "Page Not Found"
msgstr "페이지를 찾을 수 없습니다"

#: src/template/404.html:21
msgid "Not found"
msgstr "페이지를 찾을 수 없어요"

#: src/template/404.html:23
msgid "Sorry, but the page you were trying to view does not exist."
msgstr "미안하지만, 보려는 페이지가 존재하지 않아요."

#: src/template/404.html:24
msgid "It looks like this was the result of either"
msgstr "다음 중 어떤 결과의 가능성이 있는 것 같습니다"

#: src/template/404.html:26
msgid "a mistyped address"
msgstr "잘못된 주소입력"

#: src/template/404.html:27
msgid "an out-of-date link"
msgstr "유효하지 않은 링크"

#: src/template/htaccess.txt:1
msgid "Apache configuration file"
msgstr "아파치 설정 파일"

#: src/template/htaccess.txt:4
msgid ""
"Note .htaccess files are an overhead, this logic should be in your Apache "
"config if possible"
msgstr ""
"알림: .htaccess 파일은 총체적인 내용이므로, 기술한 항목은 가능하면 Apache 의 "
"설정에 넣어주세요."

#: src/template/htaccess.txt:7
msgid "Techniques in here adapted from all over, including:"
msgstr "여기서 소개하는 기술은 아래를 포함한 여러곳에서 채용하였음:"


#: src/template/htaccess.txt:10
msgid "Sample .htaccess file of CMS MODx:"
msgstr "CMS MODx 용 .htaccess 샘플 파일:"

#: src/template/htaccess.txt:14
msgid "If you run a webserver other than apache, consider:"
msgstr "apache 이외의 웹서버를 사용하는 경우, 고려하세요:"

#: src/template/htaccess.txt:21
msgid "Better website experience for IE users"
msgstr "IE 사용자를 위한 더 나은 웹사이트 경험제공"

#: src/template/htaccess.txt:24
msgid ""
"Force the latest IE version, in various cases when it may fall back to IE7 "
"mode"
msgstr ""
"IE7 모드로 변경하려는 여러 경우에, IE 최신버전으로 동작하도록 강제화"

#: src/template/htaccess.txt:26
msgid ""
"Use ChromeFrame if it's installed for a better experience for the poor IE "
"folk"
msgstr ""
"IE 에서의 더 나은 경험을 제공하기 위해 설치 후 ChromeFrame 을 사용하도록 "
"함"

#: src/template/htaccess.txt:31
msgid ""
"mod_headers can't match by content-type, but we don't want to send this "
"header on *everything*"
msgstr ""
"mod_headers 는 content-type 에 의해 매칭할 순 없음, *모든 것* 에 대해 "
"이 헤더를 보내길 원하지는 않음"

#: src/template/htaccess.txt:39
msgid "Cross-domain AJAX requests"
msgstr "크로스 도메인 AJAX 요청"

#: src/template/htaccess.txt:42
msgid "Serve cross-domain ajax requests, disabled."
msgstr "크로스 도메인 ajax 요청, 비활성화."

#: src/template/htaccess.txt:53
msgid "Webfont access"
msgstr "웹폰트 접근"

#: src/template/htaccess.txt:57
msgid "allow access from all domains for webfonts"
msgstr "웹폰트를 위해 모든 도메인의 접근을 허용함"

#: src/template/htaccess.txt:58
msgid "alternatively you could only whitelist"
msgstr "또는 오직 허용된 도메인"

#: src/template/htaccess.txt:59
msgid "your subdomains like \"sub.domain.com\""
msgstr "\"sub.domain.com\" 같은 서브도메인만 접근 허용 가능함"

#: src/template/htaccess.txt:71
msgid "Proper MIME type for all files"
msgstr "모든 파일에 적절한 MIME type"

#: src/template/htaccess.txt:75
msgid "JavaScript"
msgstr ""

#: src/template/htaccess.txt:76
msgid "Normalize to standard type (it's sniffed in IE anyways) "
msgstr ""

#: src/template/htaccess.txt:80
msgid "Audio"
msgstr "오디오"

#: src/template/htaccess.txt:84
msgid "Video"
msgstr "비디오"

#: src/template/htaccess.txt:89
msgid "SVG"
msgstr ""

#: src/template/htaccess.txt:90
msgid "Required for svg webfonts on iPad"
msgstr "iPad 에서 svg 웹폰트 사용을 위해서는 필수"

#: src/template/htaccess.txt:95 standard input:244
msgid "Webfonts"
msgstr "웹폰트"

#: src/template/htaccess.txt:101
msgid "Assorted types"
msgstr "여러가지 파일타입"

#: src/template/htaccess.txt:114
msgid "Allow concatenation from within specific js and css files"
msgstr "지정한 js 와 css 파일로부터 결합을 허락함"

#: src/template/htaccess.txt:117
msgid "e.g. Inside of script.combined.js you could have"
msgstr "예. script.combined.js 안에 이러한 기술이 있으면"

#: src/template/htaccess.txt:120
msgid "and they would be included into this single file."
msgstr "하나의 파일내에서 이들을 불러들인다."

#: src/template/htaccess.txt:122
msgid "This is not in use in the boilerplate as it stands. You may"
msgstr "현재 boilerplate 에서는 사용하지 않음. "

#: src/template/htaccess.txt:123
msgid "choose to name your files in this way for this advantage or"
msgstr "자신의 파일명을 선택하거나 수동으로 지정한 파일명을 연결하여"

#: src/template/htaccess.txt:124
msgid "축소화 할 수 있음."
msgstr ""

#: src/template/htaccess.txt:125
msgid "Disabled by default."
msgstr "기본적으로 무효화함"

#: src/template/htaccess.txt:141
msgid "Gzip compression"
msgstr "Gzip 압축"

#: src/template/htaccess.txt:147
msgid "force deflate for mangled headers"
msgstr "훼손된 헤더를 강제로 디플레이트(defalte)"

#: src/template/htaccess.txt:179
msgid "Legacy versions of Apache"
msgstr "Apache 레거시 버전"

#: src/template/htaccess.txt:191
msgid "Expires headers (for better cache control)"
msgstr "헤더 만료기한(보다 빠른 캐시 컨트롤을 위해)"

#: src/template/htaccess.txt:195
msgid "These are pretty far-future expires headers"
msgstr "헤더의 만료기간이 긴 방식"

#: src/template/htaccess.txt:196
msgid "They assume you control versioning with cachebusting query params like:"
msgstr "다음과 같은 쿼리 매개 변수는 캐시를 방지하는 버전을 컨트롤:"

#: src/template/htaccess.txt:198
msgid "Additionally, consider that outdated proxies may miscache"
msgstr "추가로, 오래된 프록시는 캐싱에 실패할 수도 있음을 고려해야 함"

#: src/template/htaccess.txt:203
msgid ""
"If you don`t use filenames to version, lower the css and js to something "
"like \"access plus 1 week\" "
msgstr ""
"파일명을 버전으로 관리하지 않으면, CSS 와 JS에 대해서는 \"access "
"plus 1 week\" 와 같은 설정을 할 것"

#: src/template/htaccess.txt:209
msgid "Perhaps better to whitelist expires rules? Perhaps."
msgstr ""
"어쩌면 만료기간 규칙의 화이트리스트에는 더 좋은 방법이 "
"있을지도 모름? 추측임."

#: src/template/htaccess.txt:212
msgid ""
"cache.appcache needs re-requests in FF 3.6 (thx Remy ~Introducing HTML5)"
msgstr ""
"cache.appcache 는 FF 3.6 에서 재요청이 필요함 (출처 Remy ~Introducing HTML5)"

#: src/template/htaccess.txt:217
msgid "Your document html"
msgstr "여러분의 HTML 문서"

#: src/template/htaccess.txt:220
msgid "Data"
msgstr "데이터"

#: src/template/htaccess.txt:225
msgid "RSS feed"
msgstr "RSS 피드"

#: src/template/htaccess.txt:228
msgid "Favicon (cannot be renamed)"
msgstr "Favicon (이름변경불가)"

#: src/template/htaccess.txt:231
msgid "Media: images, video, audio"
msgstr "미디어: 이미지, 비디오, 오디오"

#: src/template/htaccess.txt:241
msgid "HTC files  (css3pie)"
msgstr "HTC 파일  (css3pie)"

#: src/template/htaccess.txt:251
msgid "CSS and JavaScript"
msgstr "CSS 와 JavaScript"

#: src/template/htaccess.txt:265
msgid "ETag removal"
msgstr "ETag 제거"

#: src/template/htaccess.txt:274
msgid ""
"Since we`re sending far-future expires, we don't need ETags for static "
"content."
msgstr ""
"만료기한을 길게 설정하고 있기 때문에, 동적 컨텐츠용 ETags 는 필요하지 "
"않음"

#: src/template/htaccess.txt:281
msgid "Stop screen flicker in IE on CSS rollovers"
msgstr "IE 에서 CSS 의 롤오버시에 화면이 깜빡거리는 것을 방지"

#: src/template/htaccess.txt:284
msgid ""
"The following directives stop screen flicker in IE on CSS rollovers in "
"combination with the \"ExpiresByType\" rules for images (see above)"
msgstr ""
"다음 명령은 IE 에서 CSS 의 마우스 오버시에 이미지용 \"ExpiresByType\" 규칙 "
"과 함께 화면이 깜빡거리는 것을 방지함 (위쪽 참조)"

#: src/template/htaccess.txt:285
msgid "If needed, un-comment the following rules."
msgstr "필요한 경우에는 아래 규칙의 주석을 제거할 것."

#: src/template/htaccess.txt:295
msgid "Cookie setting from iframes"
msgstr "iframe 에서 cookie 설정"

#: src/template/htaccess.txt:298
msgid "Allow cookies to be set from iframes (for IE only)"
msgstr "iframe 에서 cookie 를 설정할 수 있도록 함 (IE용)"

#: src/template/htaccess.txt:299
msgid ""
"If needed, uncomment and specify a path or regex in the Location directive"
msgstr ""
"필요한 경우 주석을 제거하고 경로 또는 정규표현식으로 위치를 지정할 것 "

#: src/template/htaccess.txt:310
msgid "Start rewrite engine"
msgstr "재작성(rewrite) 엔진을 시작함"

#: src/template/htaccess.txt:313
msgid ""
"Turning on the rewrite engine is necessary for the following rules and "
"features."
msgstr ""
"아래의 규칙과, 기능을 이용하기 위해서는 재작성(rewrite) 엔진을 "
"활성화해야함."

#: src/template/htaccess.txt:314
msgid "FollowSymLinks must be enabled for this to work."
msgstr "이 작업을 위해서는 FollowSymLinks 가 유효해야 함."

#: src/template/htaccess.txt:323
msgid "Suppress or force the \"www.\" at the beginning of URLs"
msgstr "URL 앞의 \"www.\"를 숨기거나 강제하도록 함"

#: src/template/htaccess.txt:327
msgid ""
"The same content should never be available under two different URLs, "
"especially not with and without \"www.\" at the beginning, since this can "
"cause SEO problems (duplicate content)."
msgstr ""
"동일한 컨텐츠는 SEO 문제 (중복 컨텐츠)를 야기할 수 있으므로, 2개의 다른 "
"URL을 가져서는 안됨. 특히 \"www.\"가 URL앞에 붙거나 붙지 않는 경우등. "

#: src/template/htaccess.txt:328
msgid ""
"That's why you should choose one of the alternatives and redirect the other "
"one."
msgstr "그러므로 하나만을 선택하고, 나머지는 선택한 곳으로 리다이렉트시켜야 함."

#: src/template/htaccess.txt:331
msgid "By default option 1 (no \"www.\") is activated."
msgstr "기본옵션1 (no \"www.\") 은 활성화됨."

#: src/template/htaccess.txt:332
msgid "Remember: Shorter URLs are sexier."
msgstr "기억할 것: 짧은 URL이 좋다."

#: src/template/htaccess.txt:336
msgid ""
"If you rather want to use option 2, just comment out all option 1 lines and "
"uncomment option 2."
msgstr ""
"옵션2를 사용하고 싶으면, 옵션1의 줄을 모두 주석처리하고, 옵션2의 줄을 "
"주석제거한다."

#: src/template/htaccess.txt:337
msgid "IMPORTANT: NEVER USE BOTH RULES AT THE SAME TIME!"
msgstr "중요사항: 절대 두개의 규칙을 동시에 사용하지 말 것!"

#: src/template/htaccess.txt:343
msgid "Option 1:"
msgstr "옵션1:"

#: src/template/htaccess.txt:344
msgid "Rewrite"
msgstr "재작성(Rewrite)"

#: src/template/htaccess.txt:356
msgid "Option 2:"
msgstr "옵션2:"

#: src/template/htaccess.txt:357
msgid ""
"To rewrite \"domain.com -> www.domain.com\" uncomment the following lines."
msgstr ""
"\"domain.com 을 -> www.domain.com\" 으로 재작성(rewrite) 할 경우 다음 줄의 "
"주석을 제거함."

#: src/template/htaccess.txt:358
msgid ""
"Be aware that the following rule might not be a good idea if you use \"real"
"\" subdomains for certain parts of your website."
msgstr ""
"아래 규칙은 \"진짜\" 서브도메인을 웹사이트에서 이용할 때에는 좋은 생각이 아님"

#: src/template/htaccess.txt:371
msgid "Built-in filename-based cache busting"
msgstr "파일명을 기반으로 캐시 버스팅(cache busting)을 내장하였음"

#: src/template/htaccess.txt:375
msgid ""
"If you're not using the build script to manage your filename version "
"revving, you might want to consider enabling this, which will route requests "
"for /css/all.20110203.css to /res/all.css"
msgstr ""
"파일명 버전관리를 위한 빌드스크립트를 사용하지 않는 경우, 활성화할 것을 "
"고려해 볼 것。/css/all.20110203.css 파일을 res/all.css 로 바꿔서 요청한다."

#: src/template/htaccess.txt:378
msgid ""
"To understand why this is important and a better idea than all.css?v1231, "
"read:"
msgstr ""
"이것이 보다 중요하며 all.css?v1231, 보다 더 좋은 생각인 이유는, "

#: src/template/htaccess.txt:381
msgid "Uncomment to enable."
msgstr "활성화를 위해서는 주석을 제거함."

#: src/template/htaccess.txt:391
msgid "Prevent SSL cert warnings"
msgstr "SSL 인증서 경고를 하지 않음"

#: src/template/htaccess.txt:395
msgid "Rewrite secure requests properly to prevent SSL cert warnings"
msgstr "SS 인증서 경고를 안하도록 안전한 요청을 적절히 재작성(rewrite)함"

#: src/template/htaccess.txt:396
msgid ""
"e.g. prevent https://www.domain.com when your cert only allows https://"
"secure.domain.com "
msgstr ""
"예) 인증서가 https://secure.domain.com 에만 허가했을 때, https://"
"www.domain.com 의 경고를 하지 않음"

#: src/template/htaccess.txt:397
msgid "Uncomment the following lines to use this feature."
msgstr "이 기능을 사용하기 위해 줄의 주석을 제거함."

#: src/template/htaccess.txt:408
msgid "Prevent 404 errors for non-existing redirected folders"
msgstr "존재하지 않는 폴더로 리다이렉트할 때 404 페이지를 보이지 않음"

#: src/template/htaccess.txt:412
msgid ""
"without -MultiViews, Apache will give a 404 for a rewrite if a folder of the "
"same name does not exist e.g."
msgstr ""
"-MultiViews 가 아니면, Apache는 동일한 이름으로 재작성(rewrite)한 폴더가 없는 "
"경우 404 를 제공한다. 예)"

#: src/template/htaccess.txt:420
msgid "Custom 404 page"
msgstr "404 페이지 사용자화"

#: src/template/htaccess.txt:423
msgid ""
"You can add custom pages to handle 500 or 403 pretty easily, if you like."
msgstr ""
"원하는 경우 500 또는 403 페이지를 간단하게 사용자화 할 수 있음."

#: src/template/htaccess.txt:429
msgid "UTF-8 encoding"
msgstr "UTF-8 인코딩"

#: src/template/htaccess.txt:432
msgid "use utf-8 encoding for anything served text/plain or text/html"
msgstr "text/plain 또는 text/html 에서 utf-8 인코딩을 사용함"

#: src/template/htaccess.txt:435
msgid "force utf-8 for a number of file formats"
msgstr "대부분의 파일 포맷에 utf-8을 적용함"

#: src/template/htaccess.txt:441
msgid "A little more security"
msgstr "보다 강화된 시큐리티"

#: src/template/htaccess.txt:446
msgid ""
"Do we want to advertise the exact version number of Apache we're running? "
"Probably not."
msgstr ""
"정확히 어떤 버전의 Apache 를 사용중인지 알려야 하나요? 아마도 "
"그럴 필요없죠."

#: src/template/htaccess.txt:447
msgid ""
"This can only be enabled if used in httpd.conf - It will not work in ."
"htaccess"
msgstr ""
"httpd.conf 안에 설정했을 때만 활성화함- .htaccess 안에서의 설정을 동작"
"하지 않음"

#: src/template/htaccess.txt:453
msgid ""
"\"-Indexes\" will have Apache block users from browsing folders without a "
"default document"
msgstr ""
"\"-Indexes\" 옵션은 Apache에서 기본 문서가 존재하지 않는 폴더의 브라우징을 "
"못하도록 블로킹한다."

#: src/template/htaccess.txt:454
msgid ""
"Usually you should leave this activated, because you shouldn't allow "
"everybody to surf through every folder on your server (which includes rather "
"private places like CMS system folders)."
msgstr ""
"일반적으로 서버의 모든 폴더 (예로 CMS의 시스템폴더 같은 개인적인 폴더)를 "
"모든 사용자에게 접근가능한 권한을 줄 필요는 없기 때문에, 이 옵션은 항상 "
"사용할 것"

#: src/template/htaccess.txt:460
msgid ""
"Block access to \"hidden\" directories whose names begin with a period. "
msgstr ".(점)으로 시작하는 \"hidden\" 디렉토리의 접근을 못하게 막음."

#: src/template/htaccess.txt:461
msgid ""
"This includes directories used by version control systems such as Subversion "
"or Git."
msgstr ""
"Subversion 또는 Git 등의 버전관리시스템(VCS)에서 사용하는 디렉토리를 포함함."

#: src/template/htaccess.txt:469
msgid ""
"If your server is not already configured as such, the following directive "
"should be uncommented in order to set PHP's register_globals option to OFF. "
"This closes a major security hole that is abused by most XSS (cross-site "
"scripting) attacks. For more information:"
msgstr ""
"만약 서버가 이렇게 설정되어 있지 않으면, PHP의 register_globals 옵션을 끄기 "
"위해 다음 명령 커맨드를 주석제거한 후 사용할 것. 많은 XSS (cross-site "
"scripting) 공격에 의한 보안침입을 방지할 수 있음. 보다 자세한 정보:"

#: src/template/htaccess.txt:471
msgid "IF REGISTER_GLOBALS DIRECTIVE CAUSES 500 INTERNAL SERVER ERRORS :"
msgstr "만약 REGISTER_GLOBALS 명령이 500 INTERNAL SERVER ERROR 를 발생시키면 :"

#: src/template/htaccess.txt:473
msgid ""
"Your server does not allow PHP directives to be set via .htaccess. In that "
"case you must make this change in your php.ini file instead.If you are using "
"a commercial web host, contact the administrators for assistance in doing "
"this.Not all servers allow local php.ini files, and they should include all "
"PHP configurations (not just this one), or you will effectively reset "
"everything to PHP defaults."
msgstr ""
"이용중인 서버가 PHP명령을 .htacceess를 경유해서 설정할 수 없음. 그런 경우, 이 "
"설정은 php.ini 파일에 설정할 것. 만약 웹호스팅서비스를 이용중인 경우, 해당 "
"관리자에게 지원을 별도문의해야 함. 모든 서버에서 php.ini의 로컬저장이 허가되"
"지 않으면, 모든 PHP의 설정(이 설정뿐아니라 모두)을 php.ini로 "
"하게 해야함. 그렇지 않으면 PHP의 기본설정을 초기화해야 함."

#: src/template/htaccess.txt:474
msgid ""
"Consult www.php.net for more detailed information about setting PHP "
"directives."
msgstr "php 설정에 관한 상세한 정보는 www.php.net를 살펴볼 것."

#: src/template/htaccess.txt:479
msgid "Rename session cookie to something else, than PHPSESSID"
msgstr "세션 쿠키를 PHPSESSID가 아닌 다른 이름으로 변경한다."

#: src/template/htaccess.txt:482
msgid "Do not show you are using PHP"
msgstr "PHP를 사용중인 것을 보여주지 않음"

#: src/template/htaccess.txt:483
msgid "Note: Move this line to php.ini since it won't work in .htaccess"
msgstr "알림: 이줄은 .htaccess에서 동작하지 않으므로 php.ini 안으로 옮길 것"

#: src/template/htaccess.txt:486
msgid "Level of log detail - log all errors"
msgstr "로그 레벨 - 모든 에러 로그"

#: src/template/htaccess.txt:489
msgid "Write errors to log file"
msgstr "로그파일에 에러를 기록한다"

#: src/template/htaccess.txt:492
msgid "Do not display errors in browser (production - Off, development - On)"
msgstr "브라우저에 에러를 표시하지 않는다 (운영환경 - Off, 개발환경 - On)"

#: src/template/htaccess.txt:495
msgid "Do not display startup errors (production - Off, development - On)"
msgstr "시작할 때의 에러를 표시하지 않는다 (운영환경 - Off, 개발환경 - On)"

#: src/template/htaccess.txt:498
msgid "Format errors in plain text"
msgstr "plain text 에서 에러를 출력함"

#: src/template/htaccess.txt:501
msgid "Show multiple occurrence of error"
msgstr "반복되는 에러를 표시한다"

#: src/template/htaccess.txt:504
msgid "Show same errors from different sources"
msgstr "다른 소스에서의 동일한 오류를 표시한다"

#: src/template/htaccess.txt:507
msgid "Size limit for error messages"
msgstr "에러 메시지의 최대 사이즈"

#: src/template/htaccess.txt:510
msgid ""
"Don't precede error with string (doesn't accept empty string, use whitespace "
"if you need)"
msgstr ""

#: src/template/htaccess.txt:513
msgid ""
"Don't prepend to error (doesn't accept empty string, use whitespace if you "
"need)"
msgstr ""
"오류 앞에 출력할 문자열 (빈값은 사용불가, 필요시에는 공백 스페이스를 "
"사용해야 함)"

#: src/template/htaccess.txt:516
msgid "Increase cookie security"
msgstr "cookie 보안을 강화한다"

#: src/template/crossdomain.xml:6
msgid "Read this"
msgstr "내용보기"

#: src/template/crossdomain.xml:8
msgid "Most restrictive policy"
msgstr "더욱 제한된 정책"

#: src/template/crossdomain.xml:11
msgid "Least restrictive policy"
msgstr "느슨한 제한정책"

#: src/template/crossdomain.xml:18
msgid "If you host a crossdomain.xml file with allow-access-from domain=\"*\""
msgstr ""
"allow-access-from domain=\"*\"을 사용한 crossdomain.xml을 호스팅하고"

#: src/template/crossdomain.xml:19
msgid "and don't understand all of the points described here, you probably"
msgstr "여기서 작성된 내용을 이해하지 못하는 경우, 어쩌면 "

#: src/template/crossdomain.xml:20
msgid "have a nasty security vulnerability."
msgstr "보안 취약점 문제에 노출될 수 있습니다."

#: src/template/index.html:10
msgid "Use the .htaccess and remove these lines to avoid edge case issues."
msgstr "일부 문제를 회피하기 위해서는 .htaccess를 사용하고 이 줄을 제거하세요."

#: src/template/index.html:11
msgid "More info:"
msgstr "자세한 정보:"

#: src/template/index.html:18
msgid "Mobile viewport optimized:"
msgstr "모바일 뷰포트(viewport) 최적화:"

#: src/template/index.html:21
msgid ""
"Place favicon.ico and apple-touch-icon.png in the root directory: "
"mathiasbynens.be/notes/touch-icons"
msgstr ""
"favicon.ico 파일과 apple-touch-icon.png 파일은 루트 디렉토리에 두어야 함: "
"mathiasbynens.be/notes/touch-icons"

#: src/template/index.html:23
msgid "CSS: implied media=\"all\""
msgstr "CSS: media=\"all\" 로 구현됨"

#: src/template/index.html:26
msgid "More ideas for your <head> here: h5bp.com/docs/#head-Tips"
msgstr "<head> 에 관한 더 많은 정보는 이 링크 참조: h5bp.com/docs/#head-Tips"

#: src/template/index.html:28
msgid "All JavaScript at the bottom, except for Modernizr and Respond."
msgstr "Modernizr와 Respond를 제외한 모든 JavaScript 는 파일 맨 아래에."

#: src/template/index.html:29
msgid ""
"Modernizr enables HTML5 elements & feature detects; Respond is a polyfill "
"for min/max-width CSS3 Media Queries"
msgstr ""
"Modernizr는 HTML5 요소와 기능을 이용할 수 있게 함; Respond 는 min/max-width "
"CSS3 Media Queries 에 대해 polyfill 로써 실현함"

#: src/template/index.html:30
msgid "For optimal performance, use a custom Modernizr build:"
msgstr "성능 최적화를 위해 사용자화된 Modernizr 를 사용함:"

#: src/template/index.html:46
msgid "end of #container"
msgstr "#container 의 끝"

#: src/template/index.html:49
msgid "JavaScript at the bottom for fast page loading"
msgstr "JavaScript는 빠른 페이지로딩을 위해 파일 아래쪽에 작성함"

#: src/template/index.html:51
msgid ""
"Grab Google CDN's jQuery, with a protocol relative URL; fall back to local "
"if necessary"
msgstr ""
"Google CDN 의 jQuery 를 사용함; 불가피하게 CDN 접근을 할 수 없으면 "
"로컬 파일을 사용함"

#: src/template/index.html:56
msgid "scripts concatenated and minified via ant build script"
msgstr "스크립트는 ant 빌드스크립트를 통해 결합 및 압축함"

#: src/template/index.html:59
msgid "end scripts"
msgstr "스크립트의 끝"

#: src/template/index.html:62
msgid "Change UAXXXXXXXX1 to be your site's ID"
msgstr "UAXXXXXXXX1 을 여러분의 사이트 ID 로 변경해야함"

#: src/template/index.html:70
msgid ""
"Prompt IE 6 users to install Chrome Frame. Remove this if you want to "
"support IE 6."
msgstr ""
"IE6 사용자에게 Chrome Frame 을 설치하도록 함。만일 IE6 을 지원하고 싶은 "
"경우는 이 줄을 제거할 것."

#: src/template/humans.txt:1
msgid "the humans responsible & colophon"
msgstr "humans 책임 및 판권"

#: src/template/humans.txt:5
msgid "TEAM"
msgstr "팀"

#: src/template/humans.txt:6
msgid "your title"
msgstr "제목"

#: src/template/humans.txt:6
msgid "your name"
msgstr "성명"

#: src/template/humans.txt:7
msgid "Site"
msgstr "사이트"

#: src/template/humans.txt:8
msgid "Twitter"
msgstr "트위터"

#: src/template/humans.txt:9
msgid "Location"
msgstr "장소"

#: src/template/humans.txt:11
msgid "THANKS"
msgstr "땡큐"

#: src/template/humans.txt:12
msgid "Names (& URL)"
msgstr "이름 (& URL)"

#: src/template/humans.txt:14
msgid "SITE"
msgstr "사이트"

#: src/template/humans.txt:15
msgid "Standards"
msgstr "표준기술"

#: src/template/humans.txt:16
msgid "Components"
msgstr "컴포넌트"

#: src/template/humans.txt:17
msgid "Software"
msgstr "소프트웨어"

#: src/template/js/script.js:1
msgid "Author:"
msgstr "원작자:"

#: src/template/js/plugins.js:2
msgid "usage: log('inside coolFunc', this, arguments);"
msgstr "사용법: log('inside coolFunc', this, arguments);"

#: src/template/js/plugins.js:5
msgid "store logs to an array for reference"
msgstr "로그를 배열로 저장함"

#: src/template/js/plugins.js:13
msgid "make it safe to use console.log always"
msgstr "항상 console.log 를 안전하게 사용하도록 함"

#: src/template/js/plugins.js:17
msgid ""
"place any jQuery/helper plugins in here, instead of separate, slower script "
"files."
msgstr ""
"분리되어 있거나, 무거운 자바스크립트 파일이 아닌, jQuery 플러그인/헬퍼 "
"플러그인은 여기에 작성해 둘 것."

#: src/template/css/style.css:4
msgid "What follows is the result of much research on cross-browser styling. "
msgstr ""
"다음 내용은 크로스브라우저의 스타일에 관해 깊게 연구한 결과입니다."

#: src/template/css/style.css:5
msgid "Credit left inline and big thanks to Nicolas Gallagher, Jonathan Neal,"
msgstr "Nicolas Gallagher, Jonathan Neal, Kroc Camen, 그리고 H5BP 개발 "

#: src/template/css/style.css:6
msgid "Kroc Camen, and the H5BP dev community and team."
msgstr "커뮤니티와 개발팀에게 진심으로 감사드립니다."

#: src/template/css/style.css:8
msgid "Detailed information about this CSS: h5bp.com/css"
msgstr "이 CSS 에 대한 자세한 정보: h5bp.com/css"

#: src/template/css/style.css:13
msgid "HTML5 element display"
msgstr "HTML5 요소 표시"

#: src/template/css/style.css:24
msgid "Base"
msgstr "기본"

#: src/template/css/style.css:28
msgid ""
"Correct text resizing oddly in IE6/7 when body font-size is set using em "
"units"
msgstr ""
"IE6/7 에서 body font-size 에 em 을 사용해서 지정했을 때 이상해지는 텍스트를 "
"올바르게 리사이징함."

#: src/template/css/style.css:30
msgid "Force vertical scrollbar in non-IE"
msgstr "IE외의 브라우저에서 스크롤바를 강제로 표시함"

#: src/template/css/style.css:32
msgid ""
"Prevent iOS text size adjust on device orientation change, without disabling "
"user zoom:"
msgstr ""
"iOS 기기의 방향을 변경했을 때 사용자 줌 기능을 비활성하지 않고 텍스트 "
"사이즈가 조정되는 것을 막음:"

#: src/template/css/style.css:43
msgid "Remove text-shadow in selection highlight: h5bp.com/i"
msgstr "선택 하이라이트시 text-shadow를 제거함: h5bp.com/i"

#: src/template/css/style.css:45
msgid "These selection declarations have to be separate"
msgstr "선택 선언은 분리해야함"

#: src/template/css/style.css:47
msgid ""
"Also: hot pink! (or customize the background color to match your design)"
msgstr ""
"추가: 핫 핑크! (또는 디자인에 맞는 배경색으로 커스터마이징)"

#: src/template/css/style.css:56
msgid "Links"
msgstr "링크"

#: src/template/css/style.css:64
msgid "Improve readability when focused and hovered in all browsers:"
msgstr "모든 브라우저에서 포커스나 마우스오버시의 가독성을 향상시킴:"

#: src/template/css/style.css:70
msgid "Typography"
msgstr "타이포그래피"

#: src/template/css/style.css:87
msgid "Redeclare monospace font family"
msgstr "monospace font family를 재선언함"

#: src/template/css/style.css:90
msgid "Improve readability of pre-formatted text in all browsers"
msgstr "모든 브라우저에서 pre포맷 텍스트의 가독성을 향상시킴:"

#: src/template/css/style.css:98
msgid ""
"Position subscript and superscript content without affecting line-height"
msgstr "subscript,  superscript 컨텐츠가 영향을 주지않도록 함"

#: src/template/css/style.css:105
msgid "Lists"
msgstr "리스트"

#: src/template/css/style.css:114
msgid "Embedded content"
msgstr "내장된(Embedded) 컨텐츠"

#: src/template/css/style.css:118
msgid "Improve image quality when scaled in IE7"
msgstr "IE7에서 확대한 이미지의 품질을 향상시킴"

#: src/template/css/style.css:119
msgid "Remove the gap between images and borders on image containers"
msgstr "이미지와 테두리 사이의 간격을 제거함."

#: src/template/css/style.css:125
msgid "Correct overflow not hidden in IE9 "
msgstr "IE9에서 hidden이 아닌 overflow를 올바르게 함"

#: src/template/css/style.css:132
msgid "Figures"
msgstr "피규어"

#: src/template/css/style.css:139
msgid "Forms"
msgstr "폼"

#: src/template/css/style.css:145
msgid "Indicate that 'label' will shift focus to the associated form element"
msgstr "연관된 폼 요소에 포커스한 'label'을 가리킴"

#: src/template/css/style.css:148
msgid "Correct color not inheriting in IE6/7/8/9"
msgstr "IE6/7/8/9 에 없는 색상을 올바르게 함"

#: src/template/css/style.css:149
msgid "Correct alignment displayed oddly in IE6/7"
msgstr "IE6/7 에서 정렬(alignment)을 올바르게 보여줌"

#: src/template/css/style.css:155
msgid "Correct font-size not inheriting in all browsers"
msgstr "모든 브라우저에서 존재하지 않는 글꼴크기를 올바르게 함"

#: src/template/css/style.css:156
msgid "Remove margins in FF3/4 S5 Chrome"
msgstr "FF3/4, S5, Chrome 에서 margin 을 제거함"

#: src/template/css/style.css:157
msgid "Define consistent vertical alignment display in all browsers"
msgstr "모든 브라우저에서 세로 정렬을 일관성있게 보여주도록 정의함"

#: src/template/css/style.css:163
msgid ""
"Define line-height as normal to match FF3/4 (set using !important in the UA "
"stylesheet)"
msgstr ""
"FF3/4 에 맞게 line-height 를 정의함 (UA 스타일시트에서는 !important "
"를 사용해서 설정함)"

#: src/template/css/style.css:164
msgid "Correct inner spacing displayed oddly in IE6/7"
msgstr "IE6/7 의 안쪽 여백 표시를 바르게 함"

#: src/template/css/style.css:170
msgid ""
"Reintroduce inner spacing in 'table' to avoid overlap and whitespace issues "
"in IE6/7"
msgstr ""
"IE6/7 의 오버랩(overlap) 이슈와 공백(whitespace) 이슈를 피하기 위해 'table' 의 "
"안쪽 여백을 재설정함"

#: src/template/css/style.css:176
msgid "Display hand cursor for clickable form elements"
msgstr "클릭가능한 요소에 핸드 커서 (hand cursor) 를 표시함"

#: src/template/css/style.css:177
msgid "Allow styling of clickable form elements in iOS"
msgstr "iOS 에서 클릭가능한 요소의 스타일을 허용함"

#: src/template/css/style.css:183
msgid "Consistent box sizing and appearance"
msgstr "일관성있는 박스 크기와 모양"

#: src/template/css/style.css:191
msgid "Remove inner padding and border in FF3/4"
msgstr "FF3/4 에서 안쪽 padding 과 border 를 제거함"

#: src/template/css/style.css:197
msgid "Remove default vertical scrollbar in IE6/7/8/9"
msgstr "IE6/7/8/9 에서 기본 세로 스크롤바를 제거함"

#: src/template/css/style.css:198
msgid "Allow only vertical resizing"
msgstr "세로 리사이징만 허락함"

#: src/template/css/style.css:203
msgid "Colors for form validity"
msgstr "폼 유효성관련 색상"

#: src/template/css/style.css:209
msgid "Tables"
msgstr "테이블"

#: src/template/css/style.css:216
msgid "Primary styles"
msgstr "우선 스타일"

#: src/template/css/style.css:217
msgid "Author"
msgstr "저자"

#: src/template/css/style.css:236
msgid "Non-semantic helper classes"
msgstr "논시맨틱(Non-Semantic) 헬퍼 클래스"

#: src/template/css/style.css:237
msgid "Please define your styles before this section."
msgstr "이 섹션전에 자신의 스타일을 정의하세요."

#: src/template/css/style.css:240
msgid "For image replacement"
msgstr "이미지 대체용"

#: src/template/css/style.css:244
msgid "Hide for both screenreaders and browsers"
msgstr "브라우저와 스크린리더에서 숨긴다"

#: src/template/css/style.css:247
msgid " Hide only visually, but have it available for screenreaders:"
msgstr "표시는 숨기되, 스크린리더에서는 이용할 수 있음:"

#: src/template/css/style.css:250
msgid ""
"Extends the .visuallyhidden class to allow the element to be focusable when "
"navigated to via the keyboard"
msgstr ""
".visuallyhidden 클래스를 키보드로 찾을 때, 요소를 포커스할 수 있게 확장함"

#: src/template/css/style.css:253
msgid "Hide visually and from screenreaders, but maintain layout"
msgstr "브라우저와 스크린리더에서는 숨기지만, 레이아웃은 유지함"

#: src/template/css/style.css:256
msgid "Contain floats"
msgstr "float을 포함"

#: src/template/css/style.css:270
msgid "Use Media Queries for Responsive Design."
msgstr "반응형(Responsive) 디자인을 위해 Media Queries 를 사용함.."

#: src/template/css/style.css:271
msgid "Pixel widths given as samples."
msgstr "픽셀 width 값은 샘플임"

#: src/template/css/style.css:272
msgid "Edit the widths to suit where your design breaks, rather than "
msgstr "기기의 픽셀값보다는, 자신의 디자인에 최적화한 폭으로 편집할 "

#: src/template/css/style.css:273
msgid "for device pixels, see 'Using a mobile-first approach'"
msgstr "것. 'Using a mobile-first approach' 참고"

#: src/template/css/style.css:277
msgid "Style adjustments for viewports 480px and over go here"
msgstr "viewport 480px 등의 스타일설정은 여기서"

#: src/template/css/style.css:282
msgid "Style adjustments for viewports 768px and over go here"
msgstr "viewport 768px 등의 스타일설정은 여기서"

#: src/template/css/style.css:289
msgid "Print styles."
msgstr "인쇄 스타일."

#: src/template/css/style.css:290
msgid "Inlined to avoid required HTTP connection"
msgstr "불필요한 HTTP접속을 피하기 위해 인라인으로 작성"

#: src/template/css/style.css:294
msgid "Black prints faster"
msgstr "흑색 인쇄가 빠름"

#: src/template/css/style.css:298
msgid "Don't show links for images, or javascript/internal links"
msgstr "이미지용 링크, 또는 JavaScript/내부 링크는 숨김"